\section{Ejecución y uso}
Para ejecutar el programa, seleccione la Escena MenuScene. Ejecute el programa usando el botón de Play de Unity, normalmente
ubicado en el centro de la parte superior de la pantalla. Para mejores resultados, maximice la ventana de juego.

Previa ejecución debería contar con la cámara, micrófono, marcador y, si dispone de él, piano listos.

\begin{enumerate}
	\item Seleccione Play. Le llevará a la pantalla de calibrado.
	\item En la pantalla de calibrado, seleccione Mostrar modelo 3D.
	\item Arrastre con el ratón el modelo 3D para ajustarlo a al piano captado por la cámara. Si desea ajustar el tamaño, 
	mantenga Ctrl y arrastre simultáneamente.
	\item Cuando esté satisfecho con el calibrado, seleccione Finalizar. Le llevará a una lista de 6 canciones. Seleccione una.
	\begin{enumerate} 
		\item Cantina Band - John Williams (Star Wars)
		\item The Entertainer - Scott Joplin
		\item Super Mario Theme - Koji Kondo (Super Mario Bros)
		\item Megalovania - Toby Fox (Undertale)
		\item Dirtmouth - Christopher Larkin (Hollow Knight)
	\end{enumerate}
	\item El programa iniciará en breve. Las notas caerán desde la parte superior de la pantalla, en color verde las teclas blancas
	y azul las teclas negras. Cuando las notas toquen la línea horizontal verde, será momento de pulsar la tecla durante el contacto
	del bloque de color con la línea horizontal.
	\item Cuando finalice la ejecución, obtendrá un recuento de sus fallos y aciertos y será redirigido al inicio del programa.
\end{enumerate}
